電競不再是年輕人專利，多名60歲老人組成電競隊伍《Special Mission》首戰就奪冠！

ACER 12日與長者安居協會合辦「老友鬼鬼電競交流賽」，18位經過電競訓練的銀齡長者們與ACER員工組隊進行「暴雪英霸」對戰，別少看這些長者的身手與技術，他們經過10課專業訓練後，無論控制能力與戰術均有板有眼，最終由全女班戰隊「Special Mission」奪得冠軍。

電競打機，一直看似都只是年輕人的專利，但對於一班銀齡長者來說，他們的眼中並沒有合適不合適，更坦言「年齡並唔係一個問題」，這份積極的人生態度，對於現在的你來說，是否經已缺少呢？

有片：

近日長者安居協會跟贊助商 Acer，合作舉辦了「老友鬼鬼電競交流賽2018」，為的就是讓一班已上年紀的老友記，能夠接觸一些時下年輕人最熱門的玩意。電競交流賽中，老友記分別組成了 4 隊不同隊伍，而每隊均由 3 位銀齡長者及 2 位 Acer 員工組成，比賽過程及反應都相當熱烈，連筆者想也想不到，隊伍年齡高達 200 歲的長者，亦能有此表現，看來老友記的毅力確是不能輕看。

銀齡長者 Carrie 學會玩《暴雪英霸》後稱，「我有一句名言加俾自己，我地玩電競就包無老人痴呆症」。看來打機對於一班老友記來說，也是一項相當健康的活動。

「揼佢啦！揼佢啦！」筆者一進入場地，雖然沒有電競比賽誇張的燈光效果，但長者樂也融融的氣氛絕不會比專業的電競比賽遜色。

全文：

親身落場打機 更明年輕人心態

相信各位巴絲打機時，總會試過被屋企人催促吃飯，或被女友報以不滿的情況，而這次冠軍隊伍的銀齡長者 Carrie 亦笑著說「我記得我個仔讀書嘅時候呢，成日沉迷打機，咁佢打機我就打佢㗎啦」，看來要明白打機人仕的心情，對於上一輩來說，絕對不是容易的事。幸好，透過這次活動，Carrie 可稱得上真正明白年輕人的心態，「自從我學左打機之後，我知道打機真係唔可以半途停低架」，其後她更稱「打機，唔止係電子遊戲，係一個體育項目呀嘛，係值得推廣架。」看來年輕人要上一輩明白某些事情，就是要讓他們親自嘗試一下，可惜，現實上總有些事，是永遠也嘗試不了的。

▲ 電競不只是年輕人運動。

▲ 在談論戰術時，長者認真的表情及投入程度，確實會嚇你一跳。

▲ 電競運動有益身心，除了反應要快，手力及腦力亦不能輕視。

▲ 奪冠隊伍長者 Carrie 已達 68 歲。

我老豆打pubg 打cod 打csgo叻過我好撚多

▲ Special Mission 隊伍得到冠軍後，表現極為興奮。

咁興奮會唔會玩到爆血管

由細到大Civ都未贏過老豆

然後發現老母原來玩傳說對決係A排位，on9

打破隔閡 盼跨代共融

年輕人與老人要打破隔閡，有時候需要的，就是一個機會，一個能夠互相了解的機會。

電競打機跟長者，本應是毫無交集，但為何兩者又會走在一起呢？原來主辦單位長者安居協會的老友網高級經理袁慧明表示，為的就是建立長者跟年輕一代的溝通橋樑，「我覺得電競就係時下年輕人好鐘意玩嘅野，希望等佢地亦都知道，依架後生仔係做緊啲乜野呢，等佢地有多啲溝通嘅機會」。但筆者卻在想，要為兩代人建立溝通橋樑，在行動上又是否真的像說那麼容易呢？誰不知銀齡長者 Carrie 的一句徹底把筆者想法改變了，她說：「我呢就同個仔講，如果我今次打到亞軍呢，我就返黎同你對打，咁依架真係願望成真啦」。兩代人甚至三代人，要打破隔閡，有時候需要的，就是一個機會，一個能夠互相了解的機會。

《暴雪英霸》

呢樣野真係要大大力推動
起碼俾班老一輩用下個腦

仲以為玩俄羅絲方塊

暴雪英霸 班老野玩得掂

世界變

我一早就已經想買部電腦俾我老豆打機睇咸片

妹下妹下都打贏你

邊有可能, 老人家反應慢好多, 擺明係做新聞啦, d相都係擺pose影

會跌掤假牙出黎先

有冇可能呀

睇埋片先評論

魚腩

ching你後生姐

家下班老人家係 90 年代 40 歲, 好多都打過機

打好多 Game 其實同捉棋咁唔只鬥速度重要食腦 ...

都唔明點解講到得後生會打機咁 ...

外國都有支老人電競隊

戰術可能好過後生仔

玩英霸都幾非主流

我阿叔打咗Starcraft廿年
班韓仔都唔夠佢打

廢老電莖隊

廢老打cs go一定好撚勁
平時練開 (搶地鐵位, 係百街望價錢牌)
一下就對準到

可能打過仗唔同啲

屌隊野叫SM

會唔會遲啲有阿婆露波直播打機

幾好喎

廢老廢柴先打機
正常人都睇世界盃直落食女啦

垃圾

咪又係俾我屠
60幾歲人勁得去邊呀

好撚大陣驅風油味

家父58歳啦

幾時先一次？

我覺得係你問題
家父都有打 差唔多年紀
但唔會勁過我 係勁過一般女仔玩咁解
反應操作都差一節

全部都係老人家打 一定係老人家羸

佢地玩戰略

有啲鍾意打機溝女嘅厹，如果拍住佢地知道係女然後瘋狂獻殷勤，最後知道原來係老人唔知會有咩反應

50年後嘅老人院可能就係咁樣

見到佢地玩moba好萌好可愛

電莖

孝順仔

佢地玩Heroes of the Storm
依隻GAME唔洗農兵
只打團戰
擇曬無腦角 有一定觀念對反應要求真係唔太高
打事件地圖有30秒倒數通報
識集合輕鬆打爆班自私鬼小學雞

叻啦

廢老電莖樂園

你個野壞左呀！

莉莉 雷諾 亞坦尼斯 卡爾洛斯 珍娜
阿茲莫丹 希瓦娜斯 普羅比斯 烏瑟 雷加

婆婆：食我招暴風雪啦

咪臭係，上面班兒登仔呢頭屌完00後笑90後唔識電子野，果頭又做返同一樣野
人地九十年代事旦一隻街機game都係依家嘅"Dark Soul" 難度

比比下賽因住心臟病發呀

true

Team Special Mission
TSM

我都想我老豆識打機

連我呀麼都比你強

80歲「黑魂大爺」的20年遊戲齡——我在遊戲里體驗另一種人生

戰術：盡量唔好死

90年代尾開始興玩 FPS
CSGO Rainbow6 呢d
同埋嗰個年代上網速度去到 56k 已經好勁
所以大部分人都係流連網吧
通常每一間網吧都有一兩隊勁人
有班人真係逐間網吧踢館
當時三四十歲嗰班勁人
仲打緊機唔出奇

之前有班所謂職業電競仲話高峯期係20幾歲，過左反應唔夠快就要退休

如果我係老人家不如打牌

成班係度同班老野比

老人隊對老人隊？Acer 班staff好老？

其實個比賽都係3老+2後生咁打
係上唔到大場面架啦
但呢樣都值得推廣
一黎佢地俾多樣野佢地消遣
二黎對佢地個腦真係有益

遲下會唔會真係發展到比賽有耆齡組

真點骨灰級玩家